# Typage des langages de programmation

1. Paradigmes des langages de programmation
2. Compilateur et interpréteur
3. Les langages impératifs
4. **Typage des langages de programmation**
5. Fonctions et modules
6. Histoire et taxonomie des langages de programmation

####

* **Thierry Massart**.  La notion de typage 

[![Vidéo 2 B2-M2-S4 ](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/img/NSI-B2-M2-S4.png)](https://files.inria.fr/LearningLab_public/C045TV/NSI-B2-M2-S4.mp4)

#### <a href="https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/raw/master/__supports-de-cours/B2-M2/B2-M2-S4.srt" target="_blank">Sous-titre de la vidéo</a> -  <a href="https://gitlab.com/mooc-nsi-snt/mooc-1-fondamentaux/-/raw/master/__supports-de-cours/B2-M2/B2-M2-S4-script.md" target="_blank">Transcription de la vidéo </a>


## Texte complémentaire 

<a href="https://mooc-nsi-snt.gitlab.io/portail/3_Les_Fondamentaux/Le_Mooc/bloc_2_langages_imperatifs_et_autres/2-2_paradigmes/2-2-4_Typage_des_langages_de_programmation/2-2-4-2_Systemes.html" target="_blank">Texte complément à la video</a>
